拒絕「被穿高跟鞋」 日本女星連署獲2萬人支持

繼美國好萊塢METOO之後，日本寫真女星也發起「拒絕被穿高跟鞋」運動，日本職業女性因為企業的潛規則。幾乎都得穿高跟鞋上班，長期下來，輕則磨皮腳痛，嚴重的可能會重創脊椎和骨盆，這起連署活動已經獲得近2萬人支持。

網友推文：「穿了黑色運動鞋，被說『不是有跟的鞋就不行』，『女社員穿有跟的鞋是義務』，第一次聽到這個規則時，真的大吃一驚。」

日本寫真女星石川優實發起，拒絕「被穿」高跟鞋的「#KuToo運動」，因為KuToo的日文發音有苦痛之意。

日本職業女性一直以來都被和高跟鞋劃上等號，但這樣的潛規則卻讓女性們叫苦連天。

上班族：「腳都變紅了，回家都會儘快脫掉鞋子，每天都覺得痛，走路時這裡會磨擦，像是貼OK繃，鞋子裡面也貼一個，自己想對策。」

穿高跟鞋能讓雙腿看起來更修長，但長時間下來造成血液不流通、起水泡，甚至對脊椎、骨盆都會造成影響。

日本寫真女星石川優實：「很多女性在職場上，或是求職時，都被要求得穿上高跟鞋，只是因為所謂的禮貌，不能脫下高跟鞋的情況讓人痛苦。」

事實上美國好萊塢女星JuliaRoberts，以及「暮光女」KristenStewart，都曾在坎城影展上光腳走紅毯，為女性發聲。日本這項活動獲得近2萬人支持，也已經向日本政府提交連署請願書，盼能禁止企業強迫女員工穿高跟鞋上班，早日揮別「高跟鞋噩夢」。

唔著鞋返工啦

支持 著過老母嗰對 勁奇怪

呢件事香港 causal 好多

屌你老母啊

平底鞋都可以好好J

要婆仔鞋先得
嗰啲死人護士難成對地盤工程鞋咁見親都想斬撚左對腳佢

所以港女其實好幸福

好likeＤ女優扮老師，著高跟鞋俾學生屌

香港除咗要著校服同嚴格制服嗰批
返工著咩都冇人管 其實算自由

唔著咪唔好做囉
你去做運動員唔通都要你著高跟鞋

唔著咪唔著lor
咁小事都要聯署
分明又要威又要戴頭盔
想變又要有人陪拉人落水
咁大個人做野就自己負責啦

幾時聯署要求准許男人著高踭鞋

宜家係個社會風氣變成左一種從眾既壓力
唔係個別人士既問題

其實呢樣野同紮腳冇咩分別 只係審美觀唔同左 話唔定唔知幾多年後d人會覺得我地好on9

呢啲女權運動咪正正常常囉，平時係都要做啲痴線嘢搞衰女權個名

我覺得唔著係可以
啲女著到小腿起哂青根又一大舊肌肉

著High heel係男人、客人或者上司逼既咩?
我重以為係女人逼男人買悿